睇到倉頡Post ，我都要將廣東話拼音發揚光大！

是咁的，雖然我覺得人人都有選擇適合自己嘅輸入法嘅自由
但係作為一個土生土長嘅香港人 走去用漢語拼音真係好撚折墮
見到隔離開咗個倉頡Post ，我覺得都好應該推廣吓廣東話拼音，甚至作為輸入法
我個人由細到大都係打廣東話拼音打到大嘅 完全唔識速成倉頡筆畫九方
原因只係因為我好鍾意廣東話 亦都鍾意可以我手打我口嘅自由
初初發現可以用英文字母拼到個講得返嘅中文字出嚟嗰種感覺真係好神奇

見到連登好多時對廣東話輸入法或者都會有啲誤解或者不解，
希望呢個Post可以等多啲人接觸到廣東話拼音
小弟無咩點讀過書 有講錯請多多包涵

廣東話拼音，又叫粵語拼音，係用嚟將粵語白話文拼音化
將我哋平時口講嘅粵語白話文字以拼音嘅形式表達返出嚟
正如漢語拼音一樣 廣東話拼音一樣有聲調
最基本係 6 聲，再加 3 聲 ptk
由於爭議都幾大 有興趣嘅可以自行Google 詳情
主要嘅口訣大家都應該有聽過：三碗半牛腩面一百碟
分別就係代表咗廣東話嘅 6 聲調同 ptk 結尾加埋 9聲
例如 連登 就會係 Lin4 Dang1
大家唔使怕醜跟住一齊由個 Lin 字讀起
Lin , 鍊，練，連，(殮)，（念）
(Lin 尾兩個音無字所以用Lim 袋住先，明個概念就得)
大家讀完係咪應該明白拼音係點樣表達一隻字？

基本嘅拼音方法就係咁，但係香港現時通用嘅粵語拼音方案其實無一個官方制訂嘅標準
叫做比較標準啲嘅一個方案係香港語言學學會粵語拼音方案，因為大學都係用呢個方案嚟教，而且微軟亦都曾經以呢個方案寫咗個粵語拼音輸入法包含喺 Office 嘅DLC入邊；其餘仲有耶魯大學同劉錫祥方案等等。
先嚟個例子睇睇呢三個方案有咩唔同

例如柒頭個柒字
語言學學會嘅拼法：cat1
耶魯大學嘅拼法：chat1
劉錫祥：chat1

大家都好明顯見到語言學學會嘅拼法係好難理解，亦都唔容易推廣，第一次見嘅巴絲應該唔知點解係 cat ，有興趣嘅巴絲打可以自行 Google 語言學學會拼音方案，呢度唔詳細講；
耶魯大學同劉錫祥嘅方案就係本身為外國人學廣東話而設計
所以啲拼法係同英文好類似 對於一直都由細學廣東話同英文學到大嘅香港人嚟講
呢兩個方案係好適合作為粵語拼音嘅入門/嘗試
大家成日見到嘅路牌都係類似嘅拼音方案
例如天水圍係 Tin Shui Wai，福榮街係 Fuk Wing Street 等等
都係為咗可以容易理解同用返出嚟
其實拋開懶音問題嚟講 好多人都識得「粵語拼音」㗎
例如你一定有見過嘅 DLLM，ON9，C HING等等
其實唔多唔少有混雜到粵語拼音嘅元素係度，只不過唔係正統&標準
呢啲拼音同樣都有佢哋代表嘅文化喺入邊，亦都可以講係香港文化嘅一部分
語言係文化嘅載體，廣東話就係獨一無二嘅香港文化嘅載體
所以學廣東話拼音並唔係一件唔好嘅事 反而應該大力推廣

講咗咁耐，都係想推廣吓我手打我口嘅廣東話輸入法
上面都有提到，廣東話拼音除咗有好多方案之外最大嘅問題，亦都係所有拼音輸入法會面對嘅問題，就係重字率高。但係由於廣東話有 9 聲，而漢語拼音得 4 聲，所以打起上嚟其實唔會好似漢語拼音輸入法咁要瘋狂轉頁，而且輸入法通常會將常用字放頭 所以影響甚少。
Chrome瀏覽器嘅話可以安裝Google 輸入法工具
入邊有廣東話輸入法提供，而且應該係混合咗劉錫祥同耶魯大學嘅拼法
初學者都應該可以順利打到字出嚟，注意揀頁數係 + - ，空白鍵係第一個選項

iOS 可以安裝 kaiboard，入邊亦都有廣東話輸入法提供
Android 可以裝呢個：
我一開始買smartphone 已經用佢
Windows/Mac/Linux 可以參考呢個網站

由於唔同嘅輸入法軟件有唔同嘅Preference，亦都support唔同嘅方案
所以唔詳細介紹，如果有講錯講漏歡迎指正！如果有更好嘅推介請問可以分享嗎？

連登無人用廣東話拼音？

dllm
dnlm
邊個先係正字？

廣東話將被消滅

同埋見工好少比你用廣東拼音

dnlm

咁我想問下好似禤靐龘呢啲字可以點打 讀都唔識讀喎

查字典囉
唔識讀點會識打

覺唔覺有太多套拼音方法搞到又唔統一又難學
例如你個柒字 (chat?) 根本正常冇一個字廣東話會讀ch聲母(除咗chok呢啲新字), 如果要打嗰陣就要自己轉鬼佬tone打chat tau

Lin , 鍊，練，連，(殮)，（念）?
對唔撚住，練係lin6

lm

笑撚咗

多舊魚

係咪鄉音嚟

當初學粵拼都係為咗改善懶音

其實都幾方便，可能我本身有日文底
慣咗拼音打字唔會太難估。

加上Google容錯度高
所以都大致打到

利申：上面全部用拼音打

jyutping

巴士

話時話 rime 設定個下都幾趕客

利申用咗幾年

想問下樓主除咗CHOME普通電腦係用咩港東話輸入法？

廣*

粵拼老用家路過
以前玩跑開始用office ime學打
覺得用語言學學會果套先最有feel
始終粵拼規範化首要條件並唔係方便懶人
中學教phonetics都好難架，但有心學，有心教嘅總會傳承到落去
而且呢一套同國際音標嘅影子（讀y = 寫j）
我覺得對成個phonetics學習生態會有好處

打字用倉頡，但有時個字唔識用倉頡打嘅時候會用香港語言學會嘅粵拼。

用咗粵拼之後先知百同八唔係同音字⋯⋯

應該不久將會見到九方 速成發揚光大post